(18+)我每日的工作，係起精神病院守住一個警察（完）

開到post 3，絕無篤數

故仔到呢度，已經接近ending，各個唔同線索，警察、精神病院、「我」、家偉，等等既命運，都會悉數解開。至於露骨性愛情節......呃，大家鍾意又好唔鍾意又好，總之都係現實社會既一部分

點都好，希望各位益友繼續留個正評 大家小小一個留言已經係莫大鼓勵

Post 1：

Post 2：

概述：689下台、777當選、太陽照常升起、本土派全面休整、港豬繼續等死。站在香港歷史的劇變階段，到底在同一個城市下，有多少個不同的平行時空，推動著這個城市的前進？政治冷感但求上位的警察、主張抗爭的本土派、和平理性的黃絲教師、上了岸等移民的老屎忽......數個短故，帶你遊走港人幾種不同心態，想像香港的未來。

前文提要：
被邪教式操作的政團先驅盟控制過、被不知名人士誣陷入獄，家偉，一個中學時代一無是處的毒撚，機緣巧合下捅破了首領的假面具、女神的秘密，更找到可能改變命運的關鍵人物，然而......

—————————————————————————

紙言：
fb page，同大家一齊論政：
IG：

樓主之前的港獨故(紙言)：

# Chapter 5 洞明世事的毒拎 (續)

家偉點頭。

Miss張自殺的新聞，之後還連帶黑警殺子，當年可說是轟動一時。

「我仲知你以前住浸大宿舍北座xxx號房，住左兩年，經常去左夜蒲唔返hall。」家偉。

每逢想念Miss張，家偉就會打開她的電郵，逐封逐封的細閱，甚至已偷偷改掉密碼，將帳號綁定到自己的手機，加上USB手指內的日記，對她的事已知道得相當多。

所以，他得知Miss張當日讀大學時，有個愛蒲的roommate，名字就是周小慧。

怎麼了？這算是宿命重逢嗎？

「你就係阿慧。」

美美呆住看著家偉，想了一想，嘆氣說：「係，我同張敏清同房兩年，佢既性愛知識，好多都係我教。」

美美說，敏清這人很純潔，一心為社會公義，就好像完全沒有性慾似的，美美初時還不相信她沒拍過拖。只不過，美美經常在房間中看色情片，有時還強制捉住敏清一起看，教她如何做。

有一次情人節過後，不知她是失戀還是受了什麼打擊，連續發幾日高燒，整天在喃喃自語，又不肯看醫生。美美當時還趁她斷片，動手搞過她，連她本人都不知道。

「……」家偉聽後，好一段時間沒有作聲。

既不是憤怒，也不是驚訝，是一種介乎自嘲和悲嘆之間的複雜感覺。

他早知道，女神自當日和首領離別不再聯繫，為人開始轉變。

文字之中，總覺得她有意無意地透露出，自己對性、愛情的看法有很大不同，從以前談到會尷尬，到後來知道自己性取向，那種既焦慮但又安慰的狀態，開始探索自己的情慾世界。

但也正正是這回事，令她日後會向首領獻身，還有，在學校內教性別議題，成為那些教會團體的打擊對象……一切種種，都帶她走上自殺之路。

而眼前這個女人，就是開啟她這道門的人。

家偉知道，這不能怪美美，畢竟她也只是忠於自己的想法，沒有惡意。就好像，《哈利波特》中那個永遠為你好，但偏偏害到你斷手住院的多比一樣……

美美見到家偉的神情，開始著急，有點不知所措，趴到家偉身上。

「……」家偉毫無感覺。

「唔好怪我……」

他摸著美美的頭，溫柔的說：「我冇嬲你既意思。」

美美抬起頭來，看著他。

「我想知道，你係咪仲對香港呢個地方未死心？」家偉抱住她的雙臂，輕聲的問。

「係......可以咁講......」美美說。「果陣時，我起舊公司入面跟住強哥，即係前主人......佢教左我好多，佢叫我中立d，我就跟住中立d，佢叫我幫警察講野，我就幫警察講野，每一次佢講乜，我就附和d乜......雖然有時我唔太認同，但為左上位，我都照做......但其實，我知道咁樣做唔係好岩。」

「既然係咁......」家偉湊到她耳邊。「咁你知唔知道，你前主人有冇d乜野資料留低？」

「佢既物業已經賣得七七八八，得返一間屋留左落黎......」

「帶我去睇下。」

「點解......呀！」

家偉突然伸手捉住美美下身，出其不意的動作令她全身麻痺，動彈不能。

「聽朝就去。」這是命令，不是問句。

「好......」家偉放手後，她才放鬆下來，低頭睡下。

留名

繼續支持

新post留名

友COMMENT

到此一遊

課正評課comment

樓主我黎啦

18+

BTW 18+

完喇?

我指呢個post就係最後一個post 唔捨得

始終都有D幾heavy性愛情節嘛

值得更多正評

這間位於元朗的村屋，位置挺方便，但也頗為大，已等於近十間香港一般四人公屋單位的總和。

楊強受重傷後，為負擔醫療開支，手上的物業都已賣掉套現，只留下了這一間。

「呢度係我同主人唯一既聯繫……要好好守住佢……」美美拖著家偉走到門前，喃喃自語，拿出鎖匙開門。

很乾淨，這是家偉的第一感覺。

無論門口、客廳、廚房，全部都收拾得乾淨企理，

明明主人家都已不在。

「我每個星期，都會黎打掃至少兩次。」美美似乎已經猜到家偉內心所想 ，小聲說。「有時如果冇生意，可能會起度過埋夜。」

簡單走了一圈，最後來到睡房。

一到房間，美美叫家偉先別進去，然後到了四角牆壁，又爬上天花板，分別取下了一些東西。

「以前主人起呢間房度，裝左幾個針孔，今日你起度，我就攞走佢地先。」美美解釋。

「原來你地有錄低性愛過程既習慣。」家偉有點驚訝。

「其實只係主人佢自己既意思，我初時都唔知佢有錄低，只係後黎……」美美欲言又止，但家偉也大概猜到，楊強把片段拿作其他用途。

進去仔細觀看，房間正中央是一張巨大的雙人床，應該是美美和前主人做愛的地方。衣櫃是開著的，裡面的衣物分成兩邊，左方是男裝，都是色調比較沉的裇衫、西裝和休閒服，右方的女裝花款比較多，有運動服、連身裙、裇衫西裙、絲質裙、背心熱褲，還有不從哪裡弄來的護士制服、校服等。

「你主人口味都幾多元化下。」家偉看完，只留下這句評語。

正中央的天花板，有一個奇怪既裝置，是一根黑色棍狀物，連著一個類似手銬的物體，像是一個機關。

美美順著家偉的視線，解說：「係我之前同主人既遊戲工具，只要擺好姿勢，一禁掣，佢就會凌空吊住我。」

「果然重口味。」

美美臉紅：「都幾年冇用過喇，始終主人而家都咁樣……不過起度打掃既時候，我有時會因為太掛住主人，自己綁住自己，想像下佢仲起我身邊……」

「唔怪得你咁鍾意玩綁。」家偉。「你就唔驚綁得太緊，自己都鬆唔到？呢度冇人救到你個喎。」

「冇話驚唔驚……」美美黯然道。「主人呢幾年都未醒過，我諗我呢一世都好難再見返佢，好似成個人生冇左一大忽咁……我冇咁既勇氣去尋死，但我會諗，如果有邊次我綁實左自己，死左起度，我都冇咩怨言，反正呢度係主人既地方，死起度都係我另一種解脫……」

「唔……」家偉摸摸她的頭，以示安慰。

如果用最涼薄的角度想，她死了，而且是離奇地被綁死在這，屋子一定變凶宅，然後旁人只會聯想到房價跌，香港就是一個這樣的社會。但畢竟這是她和主人之間的事，家偉也不多說。

美美過了一會，坐到床上，對家偉說：「其實你咁堅持想我帶你黎呢度，我都覺得你唔會淨係想黎睇下咁簡單，有咩要求，直接講啦。」

家偉看著她，微笑，當下也不隱瞞：

「我要知道，楊強手上有冇警隊既任何資料。」

重甜please

繼續課正評課益友

fb page，同大家一齊論政：
IG：
紙言：

唔會話刻意加甜，純粹覺得對主線情節有作用就會有性愛場面，比如話描寫美美呢個人

楊卓成所言，在他父親受傷後，唯一掌握資料的就只有這女人。

「佢個仔，我諗你都識得佢，之前我同佢傾過，佢話你應該知道，楊強手上有d咩資料。」家偉說。「我想要所有關於警察，同政府既野。」

「……」美美臉色蒼白，看著家偉。

家偉續道：「果陣楊強俾個仔打到重傷，我知道佢地之前因為繼承房產既問題有爭拗。但以我所知，楊強都係好關心個仔。我相信，佢都會尊重個仔意願。」

「你要黎做咩？」美美語氣突然變得嚴肅。「唔通你仲係本土派組識既人？」

「呢個你唔需要理。」家偉。「因為就連我自己，都唔知佢到底有d乜野資料起手，更加莫講話拎黎做咩，但我只想睇下楊卓成口中所講既野係點。」

「講真，我都唔知道主人有d乜野起手，雖然我知道佢電腦資料既登入密碼，但我唔會將佢話俾任何人聽。」美美斷然說。「如果你想做愛，無任歡迎，我可以唔收你錢，反正要黎已經冇用……不過想我俾主人既野你睇，唔使旨意。」

氣氛一瞬間僵掉。

美美

早知道她不會輕易答應，家偉只想動之以情說之以理，嘗試讓她考慮一下，可是看樣子，她主意已決，難以動搖。

沒辦法了。

「我問你。」家偉扶起美美，和她面對面站著，搭著她的肩膀。「其實你明唔明白，點解楊強咁多人唔揀，偏偏揀左捧你上位。」

「吓？」美美看起來有點不解。

「呼…」家偉嘆息。

「呀！」

美美突然驚叫一聲，立足不穩，orz狀跪倒在地上。

震蛋？

orz

新post 留名

今次唔好又bad ending

盡量

real ending

「你幾時……起我果度放……？」美美上氣不接下氣，低聲沉吟。

早在美美昨晚睡覺時，家偉爬到她身上吸啜，她也沒有反抗，任由家偉撫摸她全身，期間家偉偷偷把震蛋放在她的下身，她居然沒發現。

只要一按衣袋中的遙控，就會放電，突如其來的一電，美美支持不住倒下。

「冇咩，只不過，果d野對我黎講好重要，無論點我都係要睇架喇。所以你聽聽話話，咁就最好。」家偉說，繼續按著遙控不放。

「主……主人佢……呀！」美美高潮眼，一邊呻吟一邊說話，家偉鬆手後再按一下，最高強度，她又倒回地上。

「而家，我先係你既主人。」家偉輕聲說。

「係……」美美臉色發白呼吸急促，無力地應道。

「老實答我，點解果陣你要搞佢。」家偉目無表情說。

「吓？」

「我問你，點解要趁Miss張病緊果陣搞佢。」昨晚美美承認這事後，他一直對此耿耿於懷。

「我覺得……佢個body好完美……就……忍唔住……嗄！」說完後，家偉再鬆開按一下。

確實，Miss張身材高佻，樣貌又好，要是見到她衣衫不整躺在自己面前，無論是何種性取向，大概也會對這個身體有所好奇吧。

家偉想過，要是稍為打扮，Miss張應該可站在食物鏈的更高處，值得過上更好的日子。偏偏，她為實踐自己理想甘受打壓，連性命都賠上。

家偉伸出右手，按在美美的頭上，抬起她的頭，讓她看著自己。

這個女人，沒有Miss張那種天生的氣質，樣子身材也只能算是合格，但偏偏，她擁有一種Miss張永遠都不可能觸及的條件。

「爬上去。」家偉指著床，命令道。

「？」美美依言照做。

「吊住自己。」家偉指著那個黑色奇怪裝置。

「呢個……」美美猶豫半响，下體再度傳來震感，麻癢起來，大腿位置開始濕掉。

「仲唔去？」

「係……」

美美照著家偉的意思，把雙手放在手銬的位置，然後教家偉按下指定的按鈕，手銬應聲鎖上，柱子升起，把她吊在半空。她兩手撐開，狀似被釘十字架。

家偉走到床下，仰望上方那個傑作。

美美臉紅。

家偉點頭。

「佢真識玩。」

真係玩震蛋

呢幕好dramatic

啲甜唔好太多 劇情需要好啦

唔想睇變態重甜

震蛋真係可以威脅到人？

豈會是單純想滿足性慾望。

這個女人，平凡得沒什麼突出之處，但控制起來可是貼貼服服。家偉猜想，楊強之所以選了她作為性奴，重點培養，也是這個緣故。

最忠心，最不會背叛。

要這人去出賣楊強，給她十個膽都不敢做，真不明白，為何當日楊強自己惹官非，會懷疑到她頭上。

家偉直接用手撕破美美的衣服，用從她家中拿來的工具，在她的頸、耳朵肆意撥弄一會，要她痕癢難耐，放上乳頭夾（********以下內容由於此故並非甜故，已被連登自動屏蔽********）。她的叫聲也由初時的慘叫，變成後來的讚歎聲。

過了大約半小時，家偉也累了，把美美放了下來。被凌空吊住那麽久的她，也疲態盡現，姿勢亂七八糟的躺在床上。

一動也不動。

「我知我唔會取代到楊強既地位。」家偉湊到她的耳邊說。「但你只需要知道，而家呢一刻控制你既係我。」

體力透支的美美，只能輕輕地點頭，頭部「上、下、上、下」的超慢速移動。

像一隻塞了電池就會動的公仔。

唔理係咪變態啦
唔好為甜而甜就得啦

推 岩岩扮工追完

係！！

幾小時後，美美終於恢復回來，家偉抱住她，走到電腦面前，讓她坐在自己大腿上。

「開。」他只說一個字。

美美這次只猶豫了半秒鐘，就乖乖的打上密碼，登入電腦。

家偉問明了她所知的所有密碼，把她放到床上，然後逐個逐個文件夾、網上帳戶、電郵、雲端都打開觀看一遍。

「……」這台電腦應該太久沒開過，速度可以和IE相提並論。

「哦？」找了足足兩個小時，家偉終於在一個設定為「隱藏」的資料夾中，發現一份可疑的文件。

加密檔案。

「……」家偉插入自己的USB手指，安裝破解程式，只花了幾分鐘，輕易通過。
現時的電子科技，已可用「一日億里」來形容，以現在的技術，要突破幾年前的加密，實在太容易了。

……

那是幾十個Excel表，附有連結、照片。

家偉一邊看著，驚訝幾乎說不出話來。

「不得了。」

又停

忙其他野，夜d出

岩岩睇完港台果集哲學有偈傾，講女性主義，想寫下文質問下個嘉賓

留家偉一條生路

咩事 啱啱放工

想質男定女嘉賓？其實兩方論述都有不足
盧斯達有時講咗好似冇講咁
Lala回應時太浮燥，硬係講唔到重心問題

純粹個人觀察，女性主義起邏輯上本身有好多犯駁之處，詳情請留意fb page

得閒就幫手禁個Like啦

去趕工寫故先

家偉二話不說，即把檔案拷貝到自己的硬碟中。

當日他被警察誣陷入獄，曾經發誓要把警察撕成碎片，當然很清楚自己沒這個能力。

但有了這個，說不定……

看清楚電腦中再沒有其他重要資料後，放入袋中，收好。

美美見家偉辦完正事，也進了房，雙膝跪下遞上飲品，問道：「主人已經完成？」

「係。」家偉。「點解你仲係唔著返件衫？」

美美仍是穿著那件被家偉扯爛的衣服，衣不蔽體。

「美美好珍惜主人幫我設計既裝扮……」她低著頭說，看不見表情。

「其實我明既，你亦都唔需要勉強。我就係我，楊強就係楊強，你無論幾鍾意我都好，我都唔會係你以前果個主人。」家偉坐到地上，正對住她說。「我好開心，自己既地位足以令你俾我去睇果d資料，但我好清楚呢個就係我地關係既上限。」

「嗯……」美美隔了一陣子，默默點頭。

「楊強受傷之前，可能仲嬲緊你，但我相信，佢仲係好在乎你既。知道你咁樣幫佢籌醫療費，一定好感動。」家偉。

美美這次沒有回應，也沒有點頭，只是垂下頭，看著地板。

「好啦，都知你要d時間諗清楚，我返去先，你著返件衫，好好休息下啦。」

「嗯。」

家偉扶起美美，和她來個激情深吻擁抱後，伸手揮別。離開時，只見美美一直在房中看著天花板那個黑色機關，若有所思。

究竟樓主係有幾正人君子先可以諗得出條女因為M而搞到無客呢啲空想橋段

自殺?

吊死自己？！

yes有時我啲prof講嗰啲point我都覺得好好笑 硬係一時醒唔起係what

女性主義有好多流派，依家講forth wave feminism 都就過時添喇，你唔同意某啲主張或者認為男女天生就應該有分別都唔係問題
但希望唔好完全否定社會上性別之間存在既問題
例如今日blue ice廣告嗰種真男人就要大隻臣服女人真男人唔可以鍾意公仔乜乜乜，我只係睇到香港性別定型真係恐撚怖，
如果大家都覺得係理所當然，呢個社會係會更加多枷鎖更唔自由
喺連登講呢啲野一定比人屌，我都係收皮睇故先

決定呢兩日執筆寫文講吓呢樣嘢 好耐無寫議題 寫馬太多

「其實，你係咪連自己都唔知道，d資料係乜野黎？」

家偉坐在椅上，看著玻璃另一端，問道。

「……」囚犯還是不說話。

「或者咁講，我今次係黎多謝你，同埋黎睇下你。」

「哼！」囚犯冷哼一聲。

「呼……」家偉無奈一嘆。

「果d資料……我自己都冇睇過，咩黎？」

家偉湊前，壓低聲音說：「既然你唔知道，咁我覺得都係唔好知最好。我只可以講……如果呢d野爆左出去，我諗全港成4分1紀律部隊都會奶野。」

「……」囚犯不語，似是對家偉的答案很不滿意。

「Anyway。」家偉繼續低聲說。「果陣你扮痴左線，判左入小欖，而家都4年幾……」

「我唔係扮。」囚犯板起臉孔，打斷家偉說。

「ok、ok，你唔係扮。」家偉揚手，乖乖修正。「總之，唔知乜野原因，你俾人捉返黎呢度，呢段時間入面，除左我，有冇任何人搵過你？」

「冇。」囚犯斷然說。「仲有咩人會黎？」

家偉很想說「最應該黎搵你果個而家起醫院」，但忍住沒有說出口。

「就黎夠鐘，你話過，知道我老婆既秘密。」囚犯。

家偉微笑。

「點呀？」囚犯不耐道。

「係，我知道。」

「講啦！」囚犯開始提高聲量。

「你以前既屋企，係起秀茂坪xx邨xx樓xxx室，係唔係？」

「吓？」因犯不明白。

「你間房係一入門行前5步左手邊，右手邊係你個仔間房。」

「係又點？我問你，秘密呢？」

「你間房，床頭冇擺結婚相，電腦放起張床既右後方，正對面係衣櫃，係唔係？」家偉微笑，繼續問。

「係又點？果陣我……」囚犯說到一半，臉色大變，一臉茫然的表情。

家偉笑著，放下話筒，站了起來。

在玻璃的另一端，囚犯指著家偉，兩手抖震，說著一些他聽不見的話。

後面兩名懲教人員上前來想捉住他，但他一面傻笑，一面狂叫掙扎，揮拳猛打兩人，然後越門走出，

不久後警報響起，整個監獄封閉，獄警花了整整一小時才捉回他。

家偉和阿sir落了點口供，見時間不早，安靜離去。

開心share

益者三友, 課COMMENT

唔通家偉係hidden boss?

諗緊點接返之前獨立故

定係唔會接架？

點都會有d關係既

請了半天假探監，家偉下午回到公司。

一進辦公室，只見所有同事聚在一塊，當然，實際上只是幾個人。

他們一見家偉回來，目不轉睛的看著他。

「做乜？」他不解問道。

阿滔開口：「返得黎正好，我地岩岩講緊你。」

「？」完全不懂，滿頭黑人問號。

阿滔清一清喉嚨，說：

「好，而家我就正式宣佈，由聽日起，家偉就係你地老細。」

有無咁正 突然間升做老細

好睇

家偉聽後，先是未反應得來，然後是更多的黑人問號。

做老闆？

阿滔捉家偉到會議室，單獨解釋。

「簡單講，係我唔會再留起香港，要搵人接手。」

阿滔說，他在外地的父母，要求他去接手家族生意，最近之所以經常早走，正是因為有大堆麻煩事要處理。他本人不太想離開，想在香港繼續推動改變，可是家人壓力太大，無法子。

而他覺得，家偉就是繼承這份使命的最好人選。

「呢度你幫我最耐，我亦都相信你既能力，呢間公司相關既野，一概交俾你，我亦都會留一小筆資金俾你。」

「咁你之前果堆project……？」家偉問。他說的當然是警察資料庫、聘請有案底抗爭者的計劃。

「呢個冇計，都要你去接手。你可以用果筆錢去增聘人手，我起社區關注組裡面亦都識唔少人，應該可以幫到你。」阿滔。「講落，你今朝探監探成點？」

「我正想同你講呢樣野。」家偉將自己從美美身上得到資料，再到赤柱探楊卓成的事說了一遍。他剛才撤了個小謊，說出他家中的佈局，讓他誤以為自己就是妻子的情夫，想不到他反應如此大。

多謝支持

「不過，你果d資料，到底係咩黎？」阿滔。

「呢個真係不得了。」家偉打開手機，展示部分被他拍下來的截圖。

那些表格，詳盡列出當時所有紀律部隊成員名單、入職時間、有否紀律問題等等，其中警隊最詳細，連內部行為紀錄、精神狀態評估都有，部分還附有照片。

雖然資料已是幾年前，但還是相當有用。

家偉不知道楊強從什麼地方得來這些資料，只知道，這對於他們的黑警資料庫，絕對是一大助力。

「本身，諗住有你起度一齊處理資料，可以搞大個project佢，點知你咁突然要走人。」家偉抱怨。

「唔好咁，我都唔想。」阿滔略帶歉意。「最多，到我發左達返黎做本土派金主就係。」

「挑，仲有心情講呢d。」

「不過，如果講到警察有精神問題。」阿滔摸摸下巴，沉思道。「我忽然之間諗到一個idea，你可以諗下work唔work……」

「好新奇，但又諗得過。」家偉聽完後，想了一想，微笑說。

唔通係整座私家精神病院專困(wan3)住班警察?

係咪就快完?
進度: 80/100?

真係好好睇

文呀

課正評please
今日可能夜少少，我盡快

課左喇首領
之前淨係睇到敏清第一次死
尋日一口氣追到今朝live左
宜家好空虛

第一次死

死五次？

「海關人員資料外洩！ 姓名、入職年期、紀律問題紀錄遭公開」

家偉翌日早上，用暗網將部分資料公開，再在連登貼上連結，測試媒體的反應，也看看政府如何回應，確認一下資料真假。

一如所料，海關高層震動，關長中午召開記者會，承認有人將他們的資料公開，會嚴查洩密者。

政界也一片譁然，認為居然有人將如此詳細的資料公開，可能有國際級的黑客入侵，要求政府加強系統保安。

但在社交網上，最多人談論的新聞不是這個。

同日下午的另一宗新聞，完全搶去focus，僅花幾小時，點擊率就衝破百萬。

「……元朗一名居民於下午4時報案，指在一間村屋附近放狗期間，其愛犬突然朝屋內狂吠，探查之下發現一名女子全身赤裸被吊在屋中，大驚報警。救護員到場後，即時將女子救下送院，女子現時情況危殆，她沒有表面傷痕，但相當虛弱，相信已斷水斷糧數日。警方在現場發現遺書，已列作企圖自殺案處理。消息指，工作人員在房內拾獲大量情趣用品，懷疑屋主有特殊性癖好……」

都差唔多

仲有幾多人會死

不用多想，那是美美。

家偉當日離開時，也沒為意她會幹什麼，只見她表情有點怪怪的。

既然她想要死，那就是不打算和他再維持關係，再也沒有找她的必要。

香港人嘛，就是萬大事都不及這些重口味新聞吸睛，一見到「裸女」、「吊著」、「性玩具」這些關鍵詞，當然即時狗衝。

不論如何，既然知道資料真確，那就開始行動。

真清算大行動?

唉美美

大家可以睇吓

岩岩睇完波，推推先

幫推

台南市，某住宅區。

四周不太高的公寓，小朋友的嬉戲聲，攤販叫賣聲。

簡單的社區，簡單的生活。

按照手機上的資料，家偉扭了十多個彎，終於到達一座人煙較少的大廈，走上一樓，停在門口前。

敲門。

隔了許久許久，才有人應門。

「是誰？」

應門者隔著防盜眼，看著家偉。

似乎不認得他。

家偉除下口罩，說道：

「首領，係我。」

單人匹馬搵上門

神故

首領打開大門，左右看看，確認沒有其他人後，打開鐵閘讓家偉進來。

他剃了光頭，換走原本招牌的白色眼鏡，若非家偉早有準備，一時之間真認不出他。

家中擺設簡單得很，連餐桌都沒有，整個客廳只有一台電視機、兩張椅子和一部手提電腦，應該剛搬進來沒多久。

隨便找了個位置，坐下。

「你係張敏清個學生。」首領說道，還是戒心重重。

「係。」

「直接d啦，點解你會搵到我。」

「呢個真係巧合。」家偉說。「我近排查緊一單野，搵到d網絡活動紀錄可以identify到你，咁岩我又起台南呢度搵到，所以肯定住起呢個單位入面既係你黎。」

「查乜野。」首領追問。

「我諗你應該好清楚。」家偉。「4年幾之前，楊強child porn案，背後到底係邊個搞鬼。」

課like課comment

fb page，同大家一齊論政：
IG：
紙言：

白色眼鏡

入直路了

首領看著家偉，沒有說話。

「果陣時，我就好奇怪，點解我個IP會俾人修改過。到底會係邊個想造9我呢個small potato。」家偉續道。「係你，我起俾警察拉之前冇耐，上黎總部搵你算帳，話你扭曲Miss張既死，你唔想我將呢d野爆出去，等我官司纏身，又冇證冇據，講你d咩都唔會有人信。亦都係你，先會同你個前上司楊強咁大仇口，想去爆佢大鑊，順手離間佢同佢個僕人周小慧。」

「……」

「當然，單案咁多疑點，但警察刻意想屈我入冊，所以完全冇查過，更加威脅我，唔准我提出呢d疑點。但好明顯，你就係背後郁手造我果個人。」

首領再沉默良久，

「咁你想點？篤爆我報仇？」

家偉搖頭。

「唔好誤會，個人黎講，我一d都唔憎你，反而仲應該多謝你。講真，如果唔係你，根本就冇今日既我。」

他此話倒是真心，若非當日入獄，他也不會找到阿滔，更不會參與什麼計劃。很可能，幾年後的他會變成一個不知自己在做什麼的廢青，留在《先時》內繼續做爛頭卒、水泥隊，聽教皇的話賣了父母的樓，然後又跟著那些主持去搞自殘活動、幾個大男人走入商場女廁拍片吸課金。

首領仔細思索，點了點頭，平靜地說：「呢幾年，我都聽過風聲，你同壇主同埋徐正滔佢地好熟。你起佢地身上學左咁多野，而家你既電腦技術又直迫一個hacker，將來實大把世界。」

家偉聳聳肩，不置可否。

「我就好好奇，既然係咁，你已經唔需要專程黎搵我。反正，我已經唔會再返香港。」

家偉搖搖頭，說：

「我係想知道，點解果陣你要無端端執左《先時》。」

幾個大男人走入商場女廁拍片吸課金。

真架

抽到咁認小心方丈

出埋故先好俾人清算

88樓主

首領聽了家偉的問題，冷笑一聲。

「我唔覺得呢個問題有幾好笑。」

「咁講。」首領說。「起答你呢個問題之前，我諗你首先要知道，我係因咩事加入先驅盟做co-founder。」

「洗耳恭聽。」

「我反問你一句，起你眼中，政治係乜野一回事？」

家偉沒有多想，答道：「我唔會理咩係政治，我只會諗，自己係起度守護緊香港呢個地方。」

首領又冷笑了一聲：「我唔知應該話你偉大好，定天真好。」

家偉皺眉。

首領見家偉沒有回答，續說：「搞政治，根本就係一門生意。」

家偉對這個答案雖不贊同，但也不算驚奇。

「……我由十幾年前加入選民力量，跟壇主搵食，曾經都覺得應該推動呢個社會改變，啟發一下民眾思想，但之後做下做下，發現根本係嘥氣。」首領。「成個社會，根本上已經定左型。正如我一路覺得，香港獨立係唯一既出路，但現實根本做唔到。起香港，激烈抗爭根本就搞唔起，與其去送死，倒不如退後一步，諗下有咩方法可以保障到自己利益。」

「所以你就搞先驅盟？」

「唔好咁心急。」首領。「我畢業前後，就一路想搵個機會起政界發圍。偏偏，果陣時選民力量爆分裂，我冇得撈落去，唯有出去做住野先。結果，正如你所見，遇到楊強呢個極品上司，冇得留低。不過又好好彩，果段時間，食正自由行入侵香港、水貨客問題，教皇又出左本《城邦自治》引起左討論，我覺得打本土議題有得搞，所以一齊創立左先驅盟，專打本土議題，去反水貨。」

「既然你有自己果一套理念，咁你又何必將成個本土派搞到咁臭氣薰天，唔通你自己一d都唔覺得有問題咩。」

首領同樣地，輕輕一笑，似是在嘲諷家偉的天真。

$$$$$$$>>>>>>>理想

「所以我先話，你唔將政治睇做一盤生意，係好易奶野。」首領繼續說。「其實搞政治又好做生意都好，第一件事，就係要認清你個market。會支持我地先驅盟既人得兩種，一係就真心覺得香港要講本土先有出路，但更多更多既，係果班見到乜野最激就衝埋去，腦都唔識用既人。我就覺得，講本土，就係要先本，後土，大家都係為左保障自己利益。果班人因為我鼓動而得到存在感，而我又借佢地吸金、清算威脅到我既人，其實都係一家便宜兩家著……」

「所以你推咁多後生去死。」家偉忍不住，頂了他一句。

首領沒有回應。

「我開始明。你信本土，不過唔認為會有實質效果，但都照搞，因為有人會科水俾你，本土其實只係一句口號。容我直接d咁講。」家偉質疑。「你引導班人去攻擊、清算其他本土派同埋一d唔關事既人，原理都係一樣，因為佢地影響左你個權威。到賺夠，或者好似早排咁，d黑材料爆出黎，就走人，係唔係？」

「隨便你點去解讀。」首領笑說。「其實，我之所以會同你講咁多，係因為我已經唔怕人地知道我想點。我呢世都唔會再返香港，更加唔會再掂政治野，起我眼中，香港呢個地方已經冇得救，起第度享福仲好。」

「果陣時，你用獵警計劃籌左一百九十幾萬，用途不明。連埋《先時》所有課金你又可以抽幾成佣，我估，你而家已經有一大舊錢起手，餘生起台灣都唔使點憂。」家偉盯著首領，說道。

首領沒有直接回答，站了起來說：「我諗，好多香港人其實都想好似我咁，趁呢個地方仲未衰到貼地果陣，Cap埋最後一趟水就走。呢個世界，可以賺錢既方法有好多，有人sell倫敦金，有人sell美容，有人sell成功學，有人sell神愛世人十一奉獻，而我就sell本土，其實都冇咩大分別。好多人都鬧我自私，但其實只係佢地冇呢個能力，又或者冇咁既膽量去做。」

「……」家偉聽了後覺得很不舒服，但又無法反駁。

呀首領幾時死？

「好，答問完畢。」首領接著說道。「我既諗法，只能夠透露咁多。我知你對我仲係有好多既成見，呢個唔怪得你，但你要知道，事實就係咁殘酷。人一定要抗爭，要反抗，如果唔係就會俾人禁住黎砌，但對住呢個已經發撚左癲既政權，我反抗之餘，做左自己覺得最合理既選擇。」

「但亦都害死左個愛你既人。」家偉。

首領盯著家偉，幾分鐘沒有作聲。

「我到而家都唔明，點解你會知道咁多野。」

「自己睇睇。」家偉從褲袋，拿出一個電腦記憶體，交到首領手中。

有無諗過民主黨做間諜自導自演破壞泛民信任

民主黨摺埋佢把啦

題外話，如果有興趣了解下林子健事件，推介大家睇下呢篇舊訪問，或者對判斷有幫助

上年就睇左...覺得呢個人怪怪地...

敏清

由日記、個人資料，到電郵密碼，首領拿起USB記憶體，逐頁觀看內容。

「果陣時，我係睇住Miss張起我面前跳落去，救都救唔切。」家偉說，如是者，他複述一遍當日意外拾到記憶體，到Miss張的家觀看內容，意外發現她給首領的遺言電郵。

「唔怪得呢幾年我都入唔返佢個email，原來係你改左密碼。」首領簡單一句帶過，沒有說提及他的部分。

「你既反應，淨係得呢d？」家偉。

「咁你想我點反應？」首領反問。

「老實講，我唔覺得Miss張係直接因為你而死，始終起佢死左之後，你先至知道佢既性取向，你果陣時的確好多野都唔知。但好明顯，如果唔係你post佢d相出黎，之後既發展會完全唔同。」家偉。「我冇留低果封email既cap圖，但仲記得一清二楚。」

「……」首領避開家偉的眼神，家偉從沒見過他這個表情。

「果陣佢，用左大篇幅去講對你既感覺，就連attach落去果d相，都係佢同你十幾年前既合照，你確定呢個同你冇關？佢…」

首領揚手，阻止家偉繼續說下去。

「佢起email入面講，係因為好朋友背叛佢，自己又害死左人。我查過，果陣佢有個舊生自殺，而果個學生係因為出左櫃，忍受唔住壓力自殺，佢覺得呢個係自己責任。」

「其實唔係。」家偉。

「？」

「最近我無意之間，同一個師弟講起呢件事，先至知道真相唔係咁簡單。」

Live左 文呀文呀

又係呢啲位停！！

快啲

快啲，個短故過左2個月啦

「有樣野，我唔知應唔應該講，都係同Miss張有關……」

當日子杰叫住家偉，神秘兮兮的說。

「同Miss張有關既野，我都想知，你講啦。」

子杰說，當日自殺的舊生葉子晴，就是他的姊姊。

葉子晴……葉子杰……這兩個名字和「家偉」一樣普遍，實在難以意識到他們是兩姊弟。

卻說當日子晴自殺後，在中學引起軒然大波，教會組織將矛頭指向校方和敏清，其後陸續有消息流出，指Miss張和傳言一樣，真的是同性戀者。先前有流言說Miss張是打女學生主意才在學校教性取向，那自然地，兩者就相當「脗合」……

接下來當然是一大輪的人格謀殺。只是，Miss張在見到這一切發生前，已經自殺身亡。

「其實，我家姐根本唔係咩同性戀者，亦都冇出過櫃。佢果陣讀asso，教佢果個講師係建制派立法會議員黎，果陣出晒名反對同性婚姻，甚至連性傾向歧視條例都出黎反對，你應該有印象。」

「記得。」家偉當然知道。那時候，政府想推性傾向歧視諮詢，那議員王樹芬－－大家都給她起花名叫「王鼠芬」，結集她的教會勢力和家長組織一起大肆聲討，最後諮詢不了了之。

「王樹芬知道我家姐係黎自果間學校，應該即刻知道左佢係Miss張既學生。咁你亦都知道，Miss張起學校容許獨立黨搞活動，建制派一早當左佢係眼中釘。」

家偉瞪著子杰。

「之後，我諗你都開始估到。」子杰續道。「王樹芬設法埋我家姐身，我都撞見過佢地單獨食左兩次飯，話係課業討論。但據我家姐講，王樹芬不斷咁迫問佢既性傾向，佢一直否認自己係攣，直到佢有一次爆響口，話『其實同性戀都冇乜野』，第二日，成個campus既人都話我家姐係同性戀，對佢有好多奇異目光。果陣家姐佢有個好鍾意好鍾意既男仔，本身已經接近走埋一齊，但都係因為咁而無疾而終。」

「咁我明喇。」家偉說。「之後你家姐佢不堪打擊自殺死左，佢地就用呢件事……」

子杰點頭。

「有好多野，我都係東拼西湊，呢度打聽一d，果度打聽一d咁知返黎。」子杰。「總之我家姐死左之後第二日，民聯會個區議員梁嘉星，就帶埋教會班人黎學校聲討。之後既事，你應該都知道。我曾經試過同外人講話家姐其實唔係攣，但俾屋企迫我收聲，我初時都唔知點解，後來我有一日先發現，阿爸阿媽張床下底有封唔知邊度黎既信，裡面有兩塊刀片……」

家偉稍為消化後，緩緩點頭。

他從子杰的說話中，好像聽到點奇怪的事，卻又一時之間想不出來。

多留言多正評加速
目標一星期內完故

唉屌好恐怖

樓主加油

好黑暗

接近架啦
香港

樓主

首領聽後無言，繼續看著電腦，沒有看家偉。

「唔知果陣Miss張死左之後，你有冇流過一滴眼淚。對我黎講，我一直當佢女神看待，知道左呢d邪教教會咁樣害死左佢，心入面都好嬲好嬲，好想同佢報仇。尤其係知道背後有d咁黑暗既政治操作，會更加想改變香港呢個地方，為佢爭返一口氣。呢d野，都係佢教識我、啟發我。」

「……」

「加入先驅盟果幾年，我見住你成個組織點樣運作，又咁樣對人，一直都覺得首領你份人好仆街，好自私。但後黎我知道你同Miss張既過去，我先明白你份人點解會變成咁。坐緊監果兩年，我一直起度諗，比著係我，一段眼見即將到手既愛情，忽然之間唔知咩原因，咁就冇左，我都會崩潰。但我起Miss張身上睇到既係，佢拒絕完你之後，自己仲傷心過你。」

「……」

「我只係一個毒撚，嚴格黎講連拖都冇拍過，自然唔會完全體會到你地既心情。不過，你起受左傷害之後，用咁既方法懲罰自己，對自己、對人地、對成個香港，都係冇好處。」

「……」

首領一直沒有作聲。

他繼續按動滑鼠，開啟另一個資料夾，花了幾分鐘時間，將一個不明檔案複製到記憶體中，拔出，還給家偉。

做咩咁傷心

終於追到live

過病毒落去

「呢個你拎去。」首領只簡單的說了一句。「拎返去睇下，你就會明白……」

家偉接過記憶體，思索一會，說：「雖然你唔會再返香港，不過希望你仍然關心呢個地方。」

他說完後，轉身準備離開。

「喂。」首領叫住他。

「？」

「你係咪打算將我地既對話，話俾其他人知道？」

看來還是相當忌憚。

家偉拿出手機，展示錄音程式，按下「停止」鍵，再按下「delete」。

「本身，我只係為左以防萬一，先會錄低。但而家，我覺得再冇咁既需要。」

那是真心話。

情感上，這個人有份害死女神，家偉還是對他有所芥蒂。不過，既然他是女神所愛的人，家偉不會去趕盡殺絕。

就讓他用餘生，好好感受自己作過的孽。

首領苦笑。

家偉關門離開，前往機場，買同日的機票回港。

繼續課正皮

毒撚變型棍

LM

揭極都仲有野揭

點知係有毒既

家偉

後門/病毒?

樓主記住唔好用奪字寫故
好暴力的

樓主今日(星期四)工作比較忙，聽日放假出多D，要等等喔

Okay

家偉回到家中，開啟記憶體。由於始終信不過首領，使用備用電腦以防中毒。

「……」

沒有異常。

解壓縮。

那是幾十個Word檔，日期由4年前，至今日都有，內容散亂無章，應該只是供自己觀看的備忘。

樓主咁夜唔訓

軸巴可唔可以講埋家偉個班離地親戚
好想睇下佢地點仆街

Day 1

網台節目，討論佢死因。同我吸埋最後一轉view，做到萬人台，好在佢都有少少貢獻

Day 2

佢個仔死埋，永賢黎既姐，唔係永言……我不在乎，我不在乎，我不在乎……

Day 4

有佢d學生走上黎鬧我，話我無品，佢竟然知咁多，點解？

……

Day 112

今日情人節，電台個主持阿秀走黎同我表白。咪玩啦阿姑，你咁既殘樣，文筆又差，同佢真係蚊同牛比……

Day 140

果個學生被判入獄，以後無人再爆我同佢之間的事了……

……

Day 217

黑警成判左入小欖，抵佢死，但總覺得仲未夠皮

Day 365

一周年了，到佢墓前拜祭。點解總係覺得，自己好似冇乜資格起度出現呢……

……

Day 775

終於報到仇了，梁嘉星呢個仆街，終於辭任區議員了，聽日再公開埋佢衰十一d證據。呢條友仔一場莊友，居然為左撈政治油水聲討佢，抵佢死……

Day 811

條黑警原來係扮痴線，俾人掟返入赤柱。幾好呀，可以搵d眼線起入面搞鳩佢

……

另一個資料夾，檔名只簡單寫著「list」，上面有一批人名、資料：

殺人教會

傳道人 林宗明

地址：xxxxxxxxxx

傳道人 古思井（已清算）

地址：xxxxxxxxxx

建制派

梁嘉星（已清算）

地址：xxxxxxxxxx

王樹芬

地址：xxxxxxxxxx

議辦電話：xxxxxxxx

出入地點：xxxxxxxxx

疑似漏報利益：xxxxxxxxxxx

賤學校

老師 葉凱娟（已清算，新學校也快教席不保）

地址：xxxxxx

與前男友床照：（圖片）

老師 唐峰（已清算，服刑中）

地址：xxxxxxx

校長 陳章榮

地址：xxxxxxxx

課like課comnent

校長
我本校慶刊物呢

好怕樓主被人打 抽得貢應

day 112

如果永言唔係走偏

DAY 112

家偉看了許久，又想了許久，才搞懂這是怎麼一回事。

原來心中最放不下的人，是首領。

面對自己心愛的女人，他沒有坦然面對，反而去報復，嘗試平衡受傷的心理。最後她死了，他理應崩潰才是，可是他逃避自己內心的感覺，選擇了截然相反的方式，繼續做一個自私精。

在Miss張眼中，這個人，即使有千般的不是，也是完美無暇。

只是，他為了填補自己的傷口，選擇拼命報復，卻又一邊繼續騙人害人，到頭來，換來了什麼呢。

家偉也想不到答案。

「唉。」

合上電腦，家偉收拾行裝，準備出門。

「又去邊呀？」在客廳的母親象徵式地問。

自當日被判入獄，家偉與父母關係更為疏離，話也不多，有時就算在外過夜也不會通知他們。父母知道的，大概就只是他任職IT業，其他事一概不懂。而他和那些港豬親戚，更是老死不相往來。

「去搞革命。」家偉隨口說。

「哦。」母親也隨口應道。「注意安全呀。」

「嗯。」

家偉關門離開，再次沒入在靜默冷漠的城市中。

完了？

樓主是日北上出唔到文，明日再戰，靠大家幫推
明日或後日應該會完Chapter 5

北上做咩呀 你返唔返到落黎架？

被北上

洗頭艇

新讀者 終於追到live 好正

唔好死

係

我係鬼，唔怕
btw原來呢度上到連登，都係今日先知

用唔用到whatsapp??

之前用lihk都上到高登

有命落返香港一推

fb page，同大家一齊論政：
IG：
紙言：

青山醫院。

「你好，我想搵阿CY13546。」

家偉看著手機上的資料，說道。

接待處職員看一看電腦上的名冊，皺了眉頭。

「你係楊生咩人？」

「學生。」家偉簡單答道。

「學生？」職員一臉懷疑。「佢以前唔係做老師，邊度黎d咩學生？」

「佢教識我好多野，都算係佢學生。」

職員看了家偉一會兒， 說：「佢而家情況好唔穩定，要單獨囚禁，應該唔可以見人。」

「冇問題，咁我想問一下佢既病況，可以嗎？」家偉露出懇樣，問道。

「翻查資料，佢自從黎左之後，每日指定時間都會發病，相當危險。我只可以透露咁多。」

「……」家偉沉思。「好啦，咁樣就夠喇，唔該晒。」說完即掉頭離開。

出多篇啦

呢度得200鬆啲字，雖然今日忙啫，都俾啲誠意多篇丫～

一係留返聽日出過千字

黎啦

出埋今晚果次，會完Chapter 5，之後出埋尾聲就完故

投降，愈寫愈長
陣間出住其中一part先

又是一個天台。

家偉站在圍欄後方，看著山下的景色。

十年過去，香港的政局再歷大變。

政府進一步擴大DQ範圍，議會內只剩下保守泛民和建制派，自決派與本土派議會之路斷絕，領袖人物大多身在監牢。以後生一代為主力的自決派與本土派，在強力打壓下被迫連成一線，成為新興的反對勢力。港獨思想屢禁不止，繼續在地下流佈。

中國政府在特區成立30周年之際，檢討《基本法》條文的實施狀況，「高度讚揚」特區政府的工作，但認為政府未就《基本法》第23條立法，港獨勢力多年未除，危害國家安全，主動要求釋法，釐清條文上不明確的地方。一個月後，人大釋法規定，香港本地法例直接加上國安法，禁止一切分裂國家、危害國安的行為，任何提倡、支持、談論、研究港獨的行為都是違法，一經定罪最高可判處入獄20年。

為了「配合」國安法的執行，中共在香港正式設立了國安分支，擁有執法逮捕權，不須任何證據。

終審法院的港英時代法官逐漸退休淡出，掌控司法人員任命權的特首，連同建制派掌控的立法會，委任新一批紅底的法官進入終審法院。此後，法院對示威者判刑明顯加重，一涉政治事件，即實行「有罪假定」，若無凌駕性的證據證明清白，即判有罪，量刑以年起計，上訴成功率為零。

這一切一切，家偉都看在眼裡。

「呼……」

他嘆一口氣，抬頭又看看天上的白雲。

「點解，你永遠只能夠向住一個方向飄呢……難道就冇辦法擺脫風既控制？」家偉喃喃自語。

香港人。

……

自由，對於這裡的人而言，已是昔日的光輝。

在巨大的格局底下，人是顯得多麼的微小。政治的局勢每日都在改變，然而，當下的壓迫就是壓迫，即使他日社會變好了，你可能也已不在人世。

就好比，營營役役，每日重複推石頭上山的薛西弗斯，即使知道外面的世界如何美好如何自由，也不關他的事。

「自由自在……唔受拘束……」他繼續說。「呢度應該係對大家最好既地方吧……」

他一想到這，立即自嘲地苦笑一聲。

始終，他們只不過是在重複的治療之中，逃避現實。

需要更多正皮comment提速

快快打文

推

我見到香港既末來

打風前一推

fb page，同大家一齊論政：
IG：
紙言：

對於一間精神病院來說，天台可是很高危的地點。

你永遠不知道，會否有人無緣無故衝上來，一躍而下。

可是家偉不怕。

這裡只有他可以上來。

「陳生。」一名衣著光鮮的男子，禮貌地走向家偉。「好多人等緊你。」

「ok。」家偉應道。

「今日新入黎既人好多，要你親自去睇睇。」男子解釋道。

「好多……」家偉跟著他下樓，又喃喃自語。「唔通情況真係差到咁……」

「吓？」男子不解。

「冇乜野。」

做左院長?

所以更易玩鳩個差佬？

但係我想問 卓成係喺監獄
家偉喺精神病院?
點解故事一開頭講到佢兩個會喺同一個地方
家偉係管卓成?

突然間覺得好似世界奇秒物語

「呢個地方，一路等待緊一場暴動。」這是阿滔當日臨別送機之時，對家偉說的最後一句話。

部分同意吧。

香港人和理非非太久，生活又富足，從來不知何謂激烈抗爭、以武抗暴。沒有這種土壤，何來暴動。

「起暴動前夕，我地需要有人做前期工作，儲定力量。」 家偉當時是這樣回應的。

前期工作，說就容易，但誰來做，如何做？

阿滔當日倒有個異想天開的提案。

「我忽然之間諗到一個idea，你可以諗下work唔work……」阿滔說。「你利用呢d資料，破壞警察既信譽，然之後自己搞一個團體，專門serve呢班復康既警察，箍住呢班人，擴展下自己既社群影響力，又可以睇下有冇得套內部資料。」

家偉想想有理。況且香港這社會壓抑那麼大，可能有更多隱性的精神健康問題，待他好好發掘。

「好新奇，但又諗得過。」

繼續伸展篇幅中

相較當時這種初步想法，家偉更進一步。

比如說，專門服務有精神問題的警察，可以在社會上建立一定影響力，收編他們。那麼，與世隔絕的精神病院，就是最好的地方。正好，也可以吸納一些因中共打壓、現實生活感到沮喪，因而精神失常的人，給予他們慰藉，一舉兩得。

有人說，精神病院是獨裁政府用來關押異見者的場所，家偉不完全同意。

就算你不支持獨裁政府，精神病院一樣是可以利用的場所，分別只在於，他是用於反制。

香港一直沒有專門的私家精神病院，只有一些診所和附設在私家醫院中的病房，收費也極貴。公營精神病院資源和位置有限，應付不了那麼多人，政府又一直不肯開放私營化，支援不足一直為人詬病。

當日得知警隊內部嚴重的精神健康問題後，家偉展開真．清算行動。7年前起，他針對名單內的警察和依據個人資料，利用公司的網絡，探查他們的私生活，再針對弱點作精神折磨，刺激他們。

數年之間，警隊接近一成的成員中招，發生多宗襲擊平民事件，死了數十人。輿論壓力愈來愈大之下，政府終於答應開放私家精神病院牌照。

至於家偉自己，利用警隊精神病醜聞發酵，入稟法庭挑戰當日自己的不誠實使用電腦案，質疑當時警員的精神狀況是否有盡責處理相關資訊，影響調查公正，再加上IP被改的證據，成功翻案。

他又到一些精神病復康團體當義工，切身了解情況，再花數年潛心學習，把公司交託給子杰，到外地從頭學起，修讀精神科學位，結識精神科權威學者，回港後到青山醫院工作。

對於他這外行人而言，很艱難，但值得。

阿滔在外地繼承家業後，到美國成立科技公司，賺到巨額利潤，得知家偉的計劃，連同他的商界友人慷慨資助。家偉趁政府開放牌照，出高價請來專家聯合創辦這新病院，成為老闆。

開辦幾年，如今病院已小有規模。

點子是有點荒謬，有點異想天開，但家偉倒是覺得，與其在自己不適合打滾的政界推動改變，倒不如出奇策，嘗試在另一個崗位發揮自己的力量。

這也是……當日女神教會他的。

十號風球都要開工一推

加油

神展開

終於忙完
努力中

若非，當日Miss張開導他，他可能早就一沉不起，也可能不會學懂，去認清自己的定位，變成一隻盲衝的棋子。

無數次，家偉在天台上，回想當日Miss張在他面前跳下的情景，歷歷在目。

再者，明明知道有危險，卻沒能救回她的兒子，自責至極的他，至今還不時發惡夢，夢見她兒子死去的場景。

成功將兇手送到精神病院，算是報了大仇。這裡也辦得有聲有色，總算對得起她。

咩工

「陳生。」那個光鮮男子帶著家偉走到一個房間。「今日好多新人，想請你親自望下呢一班。」

「嗯。」家偉逐一看看，記清楚他們的樣子，再和醫護了解過他們各自的病徵、精神狀態，然後就安排他們住進不同的區域。有的可以留在開放式環境，較嚴重的要住進倉中。

家偉走到最盡頭，據稱情況最差的一名禿頭老人處。

他手腳完全沒被綁上，手上還拿著手機，玩fb。

「你叫咩名？」家偉試探問道。

「我叫阿師。」老人說。

家偉看看他，總覺得有點眼熟，但一時間又說不出來。

「呢度我就係皇帝，但我免你跪下。」

「……」家偉無言，轉頭對醫護說：「就照你建議，送佢入倉吧。」

老人被另一名醫護帶走。

「佢睇落對答怪怪地，但都仲算溝通到，乜情況真係咁嚴重？」

「陳生你有所不知……」醫護面有難色。「據講，佢每日一到朝早，就會拎住兩條削尖左既樹枝，走入山邊，起度一路講埋d咩建國大計，一路亂咁劈黎劈去，試過好多次差d捅死人，我今朝偷睇過佢『練功』，個樣真係好恐怖……」

「……」竟然有這種人。

「佢既病歷呢？」家偉問。

「冇。」醫護搖頭。「佢幾年前仲係個幾出名既網絡紅人，仲出過好多本書，選過立法會，但唔知點解呢幾年follower少左，個人就愈黎愈癲，愈黎愈失控，有時仲亂咁打人，身邊d人先至呃佢話呢度就係佢個國家，送佢黎呢度……」

家偉忍不住笑了一聲，但仍是未想到他是誰。

確實，他是想利用精神病院做一些統戰工作。可是，面對真有精神病的人，還是要多給點關懷。

老師又中

邊個啊

國師

國師?

返工真係唔可以睇呢個故
totally nsfw

點解

好辛苦先忍到笑

今日仲有嗎？

仲有少少

阿師果段幾好笑

老師又中風

離開房間，走到外面，四處走走。

這病院，倚山而建，開放式設計，其實不單是療養的好地方，也是舒展身心之處。

當然，平時除了家屬，也很少人會上來，始終香港對這回事還是比較保守。

倒是有些當日老死不相往來的親戚，得知家偉當了院長，有了點錢，逐個逐個的前來找他套交情。

他可沒這個心情去應酬他們。

世事洞明皆學問，人情練達即文章。

十多年過去，家偉回想起來，自己由一個無知的少年，變成如今的院長。「世事」學懂了不少，「人情」也見識了很多，可是，他沒有興趣去幹那些虛偽的巴結勾當。

他個人的命運，可說是充滿了偶然。但香港在這段期間由一個相對自由的地方，變成威權統治之地，則是歷史的必然。而這個必然，又可能引伸到人民的反彈，也可以引伸到更進一步的沉淪，到底那一個結局，才是必然？無人知曉。

而在這些必然和偶然之間，家偉自己扮演的，到底是什麼角色？

大概，只有到他死後才有人知道答案。

「無論當下際遇點樣，都要毋忘初衷……」

家偉的口中，不知為何，不斷的默唸著這句。

拿出手機，看著封面照片上的女子。

還是那份氣質，還是份動人的微笑。

「我從來，冇忘記過，同你一樣……」

（Chapter 5完）

阿師

有無final chapter?

追到live

仲有段尾聲，視乎反應睇下幾時出

快d出

快d出啦！

sor，尋晚去左打通宵牌，要等等

就快又打風一推

我都好想打牌，手痕痕

接近完成就快有文一推

「黎左，你安排佢地入去啦，記得小心d。」

對講機的另一端傳來聲音，把我拉回現實。

「ok。」我說。

過了5分鐘，一個身型偏瘦的女人推著輪椅，一步一步走到我面前，輪椅上坐著一個光頭矮胖的老人。

老人滿身裝了醫療輔助裝置，神情呆滯，完全不動。他的頸部有一道頗為顯眼的傷疤，面積十分大：左肩膀有一處明顯的凹陷位，好像曾經被硬物襲擊過，變形了。

「登記左，黎探訪既。」女人簡單的說，遞上訪客証。

「好，不過要等一陣，佢岩岩情緒有d唔穩定。」

「佢呢排好d嗎？」女人問，指著自己的腦袋。

「都係咁上下。」我搖了搖頭。

女人唉了一聲，看著山下的景色。

老人面無表情，不知是否有意識，聽得見我們的對話。

女人拿出盒子，勺起流質的食物，一口一口的餵著老人，表情又是關切，又是憐惜。

「呢位係你先生？」我好奇心起，問道。

「都算係……」女人說。

「其實你地都keep住黎左幾年，到底你地係病人既咩人？」

女人搖搖頭，示意不想多談。

再過一會，對講機另一端的同事說：「搞掂晒，鎖好左，入得。」

「OK。」我帶了這兩人進去，探望那個前警員。

搞定一切後，也夠鐘下班。

我到了病院的露天咖啡店，見他坐在角落，我自然而然起走到他面前。

「院長。」我點頭打招呼。

「黎，坐低。」院長微笑說。他平時就沒什麼架子，好相處得很。

「搵我？」我依言坐下，問道。

「嗯。最近聽聞你想寫故仔，用精神病院做引子，講下香港幾種人既心態，黎睇下有冇野幫到手啫。」院長嘿嘿笑說。

「其實唔需要。」我說。「香港，本身就係一間大病院，大家都係起政府面前，任人魚肉勞役，一句搵食大晒，就可以咩都唔理，仲要扮到自己幾咁正常。」

「哦，睇黎你已經好有靈感喇喎。」

「還好啦。」我說。「寫得正經野，預左冇乜人睇。只係想，或多或少咁反映下現實，啟發下唔同人。」

「喂如果係咁，我有好多材料提供，包你寫到幾個豐富既人物出黎。」院長興致勃勃地說。

「其實你咁在意，係咪想我將你寫做主角。」我一臉狐疑地問。

「當然唔係。」他揮手否認。

我有點懷疑，可是又不好揭穿。

院長他甚少提及自己的往事，我也無從知曉，只是，他有時會主動和我提及幾個不同的故事，包括一個無知的少年，一個完美的女教師，一個可恨又可悲的傳媒大亨。

拼拼合合，不同的故事之間卻又互相聯繫，前後呼應。

「喝！」店外遠方突然傳來呼叫聲。

一個禿頭老人，穿著這裡院友的白色外衣，拿著斧頭朝面前的樹猛劈。那斧頭當然是假的，可是老人的動作有模有樣，就像真的在砍伐樹木一樣。他的衣背上有箱頭筆字跡，寫道「開壇作法，天佑美帝」八個大字。

「其實呢個人，起度已經幾年，話佢危險又唔係危險，但又起度做埋d怪野，到底係咩人黎？」我好奇地問。

「唉。」院長嘆了口氣。「搞下搞下，就搞成咁……」

我聽得不太明白，沒給反應。

過不多久，兩名同事上前將老人捉住，為首一人叫道「過左鐘喇你」，然後將他拖走。老人極力掙扎，用普通話嚷著「成為皇天的祭品吧」，漸行漸遠。

「好多人，都起香港呢個黑暗既政治環境入面迷失左，變到最後只能夠起自己既世界入面尋找安慰……」院長續說，又嘆了口氣。

我還是聽不太懂，可是扮明白地點了點頭。

只見院長默默地付了賬，然後離開。

「成日話2047係大限，但點解總係覺得……」我抽一口煙，口中默唸著，但說到一半，又把後半句吞回去。

見天色不早，我收拾好一切，乘車回家，沿途拿著一本《低成本移民大全》，低頭讀著。

（全文完）

點解仲係覺得... 我都覺得

「又前後呼應，又埋到尾，但係點解總係覺得……」我抽一口煙，口中默唸著，但說到一半，又把後半句吞回去。

咁就完左

埋個靚尾，就係呢度。

完左

如果大家鍾意，幫手推多一排，同埋介紹下比其他益友睇啦

美美仲黎探病

最後仲未死 同埋件老野又冇死

軸心巴辛苦了

終於完

有無後記

下個故會出咩主題?

係囉，有冇後記？

狂推後記呢家野就睇心情吧

想搵個可以吸引多d人睇，唔局限於政治L先有興趣的主題，已有少少初步idea
點都好啦，下個月歐遊，起碼都要等返左黎先

慢慢 靈感嘅嘢急唔黎 慢工出細貨 有交帶就得 呢個故帶出嘅無力感真係好令人窒息 不過我覺得現實係無咁絕望嘅 即使係wishful thinking都會咁諗

有少少係預視將來咁啦，當然我都唔想話未來真係咁灰
btw，如果講刻畫人物形象，大家覺得邊一個角色較為深刻?

狂推

fb page，同大家一齊論政：
IG：
紙言：

呀仔
死得好慘

反而係冇乜點出過場果個

敏清，死太多次

黑警成 仆街程度一絕 同永言一樣

自己反而有少少覺得對佢心理描寫唔夠

推多幾日先

fb page，同大家一齊論政：
IG：
紙言：

pushhh

好睇
sor呀樓主，好少上黎，個幾禮拜先入一次黎
幾年前因為感到無力，冇再關心政事，結果你抽啲政客水唔係好睇得明
但你寫嗰份無力中又帶一點點些微希望，寫得好好

我成日將敏清呢個角色代入左落吳美珩到
Btw, 軸心巴辛苦了